一人一句你鐘意的中文詩詞！

和端午
朝代：宋代
作者：張耒

競渡深悲千載冤，忠魂一去詎能還。
國亡身殞今何有，只留離騷在世間。

好撚有氣勢

廬山煙雨浙江潮，未到千般恨不消。
到得還來無別事，廬山煙雨浙江潮。

樹欲靜而風不止 子欲養而親不待

鵝鵝鵝
同固固固有異曲同工之妙

吾射不亦精乎！

數風流人物，還看今朝

收兵鑄金人 函谷正東開

才下眉頭卻上心頭

十年生死兩茫茫 不思量自難忘

呢首屈機，要成首詩咁睇

紅藕香殘玉簟秋。輕解羅裳，獨上蘭舟。雲中誰寄錦書來？雁字回時，月滿西樓。

花自飄零水自流。一種相思，兩處閒愁。此情無計可消除，才下眉頭，卻上心頭。

成個意境出哂來

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇。

春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始乾

秋風蕭瑟天氣涼，草木搖落露爲霜，羣燕辭歸鵠南翔。

嘩，好正

精彩不亮麗，起落是無常

黑夜給了我黑色的眼睛
我卻用它尋找光明

不如意事常八九，可與語人無二三

我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙

不是愛風塵 似被前緣誤
花開花落自有時 總賴東君主

去也終須去 住也如何住
若得山花插滿頭 莫問奴歸處

十年生死兩茫茫，不思量，自難忘

莫道不銷魂，簾卷西風，人比黃花瘦

滾滾長江東逝水 浪花淘盡英雄
是非成敗轉頭空 青山依舊在 幾度夕陽紅

1.大鵬一日同風起，扶搖直上九萬里

2.海客談瀛洲 煙濤微茫信難求 越人語天姥 雲霓明滅或可睹

3.我欲因之夢吳越 ，一夜飛渡鏡湖月

4.仰天大笑出門去，我輩豈是蓬蒿人

李太白

風陵渡口初相遇，一見楊過誤終身。
只恨我生君已老，斷腸崖前憶故人。

翩若驚鴻，婉若游龍。榮曜秋菊，華茂春松。仿佛兮若輕雲之蔽月，飄飄兮若流風之回雪。

唔係詩，但想share下

但願人長久 Save 12

我便是我啊 我的我要爆了

Lm

冚家池塘多鮫魚

誰道閒情拋棄久 每到春來 惆悵還依舊

月經post
留名

天下英雄出我輩，一入江湖歲月催。
鴻圖霸業談笑間，不勝人生一場醉。
提劍跨騎揮鬼雨，白骨如山鳥驚飛。
塵世如潮人如水，只嘆江湖幾人回。

昔我往矣，楊柳依依，今我來思，雨雪霏霏。

可堪孤館閉春寒 杜鵑聲裡斜陽暮

壯志飢餐胡虜肉，笑談渴飲匈奴血

其實係 到得還來無別事
定係 及至到來無一事？

人生代代無窮已
江月年年只相似

如烟 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過

我本將心向明月，奈何明月照溝渠，
落花有意隨流水，流水無心戀落花。

龍飛鳳舞震家聲
光耀門楣為東英

我現時自己肯做飯
悶極時自己可浪漫

杯邀月影臨花醉
手弄花枝對月吟
明月易虧花易老
月中莫負賞花心

少無適俗韻，性本愛丘山。
誤落塵網中，一去三十年。

正是江南好風景，落花時節又逢君。

異國情鴛驚夢散，空餘一點情淚濕青衫，

金風玉露一相逢，便勝卻人間無數
兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮

沁園春·雪

汝安敢輕吾射？

曾慮多情損梵行
入山又恐別傾城
世間安得雙全法
不負如來不負卿

人有悲歡離合，月有陰晴圓缺，此事古難全。但願人長久，千里共嬋娟。

李後主好多首都覺得好正 打唔哂出黎

今人不見古時月，今月曾經照古人。
古人今人若流水，共看明月皆如此。

有另一版本係望相似，個人覺得更絕

四十年來家國 三千里地山河

曾經滄海難為水，除卻巫山不是雲

雕欄玉砌應猶在，只是朱顏改

望返以前嘅自己, 越發唏噓

to be or not to be

少年俠氣，交結五都雄。肝膽洞，毛髮聳。
立談中，死生同。一諾千金重。

古詩十九首入面嘅《行行重行行》

夜來幽夢忽還鄉 小軒窗 正梳妝
相顧無言 惟有淚千行

冚家鏟泥齊種樹，汝家池塘多膠魚

山不在高 有仙則名
水不在深 有龍則靈

滕王閣序

春江花月夜

以孤篇壓倒全唐

唐詩來講呢篇無得輸

不知天上宮闕，今夕是何年，我欲乘風歸去。
又恐瓊樓玉宇，高處不勝寒。

浮生著甚苦奔忙？盛席華筵終散場。
悲喜千般同幻渺，古今一夢盡荒唐。

當年老師有討論過呢個問題
老師覺得只比較符合語境
因為年年都總是相似同無窮比較搭

鳳閣龍樓連霄漢，玉樹瓊枝作煙蘿，幾曾識干戈？

比支那狗用到俗曬

納蘭性德近年真係被玩壞

仰天大笑出門去，我輩豈是蓬蒿人

少年不識愁滋味，愛上層樓。愛上層樓。爲賦新詞強說愁。
而今識盡愁滋味，欲說還休。欲說還休。卻道天涼好個秋。

差唔多長度而又有得比下既都係得代悲白頭翁
但無奈春江花月夜寫得太好

ching係邊間u讀？

此去泉台招旧部，
旌旗十万斩阎罗。

你唔講我都唔知,呢一句係我最有印象的一句詩,唔單只可以套用在愛情到,而且可以用在人生到

有道理，不過“望”字都可以刻畫出“獨自憑欄”嘅場景，更加渲染出哀愁嘅心境

昔我往矣，黍稷方華。今我來思，雨雪載途。

正嘆他人命不長，那知自己歸來喪

等恁時重覓幽香，已入小窗橫幅

態濃意遠淑且真，肌理細膩骨肉勻

一旦歸爲臣虜，沈腰潘鬢消磨。

巴打以前係皇帝？

眾裏尋她千百度，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私語
嘈嘈切切錯雜彈，大珠小珠落玉盤

中文詩詞係我最鍾意嘅文學

橫眉冷對千夫指，俯首甘為孺子牛

採菊東籬下悠然見南山

舉頭望明月
低頭思故鄉

酒醒何處 ？楊柳岸 曉風殘月

如烟，因給你遞過火

驀然回首 那人卻在燈火闌珊處

賢的是他，愚的是我，爭甚麼？

攜書劍，滯京華。
路有招賢黃榜掛，飄零空負蓋世才華。
老儒生，滿腹牢騷話。
科科落第居人下，處處長賒酒飯茶。
問何日文章有價？
混龍蛇，難分真與假。
一俟秋闈經試罷，觀燈鬧酒度韶華，願不負十年窗下。
《紫釵記》唐滌生

採得百花成蜜後 為誰辛苦為誰甜

少年不識愁滋味，愛上層樓。愛上層樓。爲賦新詞強說愁。
而今識盡愁滋味，欲說還休。欲說還休。卻道天涼好個秋。
可以聽埋古巨基唱林夕寫既 致少年時代

答你唔到，要搵搵出處

斗瓢傾盡醉餘夢 踏破支那四百州

何處望神州？滿眼風光北固樓。千古興亡多少事？悠悠。不盡長江滾滾流。
年少萬兜鍪，坐斷東南戰未休。天下英雄誰敵手？曹劉。生子當如孫仲謀。

南鄉子·登京口北固亭有懷 辛棄疾

老夫聊發少年狂，左牽黃，右擎蒼，錦帽貂裘，千騎卷平岡。為報傾城隨太守，親射虎，看孫郎。 酒酣胸膽尚開張，鬢微霜，又何妨！持節雲中，何日遣馮唐？會挽雕弓如滿月，西北望，射天狼。

江城子·密州出獵 蘇軾

錦瑟無端五十弦，一弦一柱思華年。
莊生曉夢迷蝴蝶，望帝春心託杜鵑。
滄海月明珠有淚，藍田日暖玉生煙。
此情可待成追憶？只是當時已惘然。

錦瑟 李商隱

大珠小珠落玉盤個韻律感真係經典

有種江湖味

估唔到第三首風格突然唔同

唯將終夜長開眼 報答平生未展眉

天若有情天亦老！

記得那年花下，
深夜，
初識謝娘時。
水堂西面畫簾垂，
攜手暗相期。

惆悵曉鶯殘月，
相別，
從此隔音塵。
如今俱是異鄉人，
相見更無因。

落花無語，
人間有情。

為鼠留飯，
憐蛾熄燈。

'

便縱有、千種風情，更與何人說？
柳永詞，巴打識貨！！

書被催成墨未濃

呢首係偽作嚟㗎

趙客縵胡纓，吳鉤霜雪明。
銀鞍照白馬，颯沓如流星。
十步殺一人，千里不留行。
事了拂衣去，深藏身與名。
閒過信陵飲，脫劍膝前橫。
將炙啖朱亥，持觴勸侯嬴。
三杯吐然諾，五嶽倒爲輕。
眼花耳熱後，意氣素霓生。
救趙揮金槌，邯鄲先震驚。
千秋二壯士，烜赫大梁城。
縱死俠骨香，不慚世上英。

去年今日此門中，
人面桃花相映紅。
人面不知何處去，
桃花依舊笑春風。

相見時難別亦難，東風無力百花殘。

我願榮歸香港

奪朱非正色
異種也稱王

呢句野真係好正，好形容到自己心情

桃花落，閒池閣。山盟雖在，錦書難託。莫、莫、莫！

美人自刎烏江岸
戰火曾燒赤壁山
將軍空老玉門關。

傷心秦漢
生民塗炭
讀書人一聲長嘆。

面朝黃土背朝天，滴汗入土苦作甜。

滴不盡相思血淚拋紅豆；
開不完春柳春花滿畫樓。
睡不穩紗窗風雨黃昏後；
忘不了新愁與舊愁。
嚥不下玉粒金波噎滿喉；
照不盡菱花鏡裡形容瘦。
展不開的眉頭，
捱不明的更漏。
呀！恰便似遮不住的青山隱隱，
流不斷的綠水悠悠。

回首向來蕭瑟處 也無風雨也無晴 定風波成首都好愛

人生得意須盡歡，莫使金樽空對月。
天生我材必有用，千金散盡還復來。

人生若子瑜初見

陳亮

正好長驅，不須反顧，尋取中流誓。小兒破賊，勢
成寧問強對！

故人早晚上高臺。贈我江南春色、一枝梅。

曹丕

今日樂，不可忘。樂未央，為樂常苦遲。歲月逝，忽若飛。何為自苦，使我心悲。

蘇軾

莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行。竹杖芒鞋輕勝馬，誰怕？一蓑煙雨任平生。
料峭春風吹酒醒，微冷，山頭斜照卻相迎。回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴。

晏幾道

夢魂慣得無拘檢，又踏楊花過謝橋。

從別後，憶相逢。幾回魂夢與君同。今宵剩把銀釭照，猶恐相逢是夢中。

李清照都有好多首屈機

最近鍾意納蘭詞：
賭書消得潑茶香，當時只道是尋常。

若容相訪飲牛津，相對忘貧。

日照香爐生紫煙，遙看瀑布掛前川。
飛流直下三千尺，疑是銀河落九天。

似此星辰非昨夜，為誰風露立中宵。

石室詩士施氏，嗜獅，誓食十獅。氏時時適市視獅。十時，適十獅適市。是時，適施氏適市。氏視是十獅，恃矢勢，使是十獅逝世。氏拾是十獅屍，適石室。石室濕，氏使侍拭石室。石室拭，氏始試食是十獅。食時，始識是十獅屍，實十石獅屍。試釋是事。

余與汝，遇於雨。汝語余：「於雨餘，於汝寓，汝娛余，汝予乳，予余娛，余預羽，羽娛乳，娛乳餘，汝如雨，余御汝，如魚愉，御汝餘，愈譽余。」

長風破浪會有時
直掛風帆濟滄海

毛主席

納蘭性德
不過俾鄺神用爛

詩經

這首是粵曲啦
麥炳榮

菩提本無樹 明鏡亦非臺
本來無一物 何處惹塵埃—六祖惠能
好似唔算詩 但係好鍾意 share下

新秋一夜蚊如市，喚起勞人使自思。試問何鄉堪著我，欲求大道況多歧。
人生過處唯存悔，知識增時只益疑。欲語此懷誰與共，鼾聲四起鬥離離。

莫奈何兮莫奈何
你老母兮

same, 好有意境

嫦娥應悔偷靈藥 碧海青天夜夜心

十年一覺楊洲夢 贏得青樓薄倖名

二揀一 好難

細雨斜風作曉寒，淡煙疏柳媚晴灘，入淮清洛漸漫漫。
雪沫乳花浮午盞，蓼茸蒿筍試春盤，人間有味是清歡。

花開花落不由己，緣生緣滅自有時。

清明時節雨紛紛，路上行人欲斷魂

毛澤東下一句好似係 人間正道是滄桑

若無閒事掛心頭，
便是人間好時節。

錦瑟無端五十弦，一弦一柱思華年。

禪詩
六祖慧能係回擊呢首
我唔記得邊個寫嘅
身是菩提樹 心如明鏡臺
時時勤拂拭 勿使惹塵埃

六祖慧能果首嘅境界遠遠超越呢首

相見時難別亦難 東風無力百花殘
春蠶到死絲方盡 蠟炬成灰淚始乾

天狗

今年花落顏色改，明年花開復誰在？

年年歲歲花相似，歲歲年年人不同。

東風夜放花千樹。更吹落、星如雨。寶馬雕車香滿路。鳳簫聲動，玉壺光轉，一夜魚龍舞。
蛾兒雪柳黃金縷。笑語盈盈暗香去。衆裏尋他千百度。驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

人面不知何處去，桃花依舊笑春風。

莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行。竹杖芒鞋輕勝馬，誰怕？一蓑煙雨任平生。
料峭春風吹酒醒，微冷，山頭斜照卻相迎。回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴。

詞

風急天高猿嘯哀，渚清沙白鳥飛回。
無邊落木蕭蕭下，不盡長江滾滾來。
萬里悲秋常作客，百年多病獨登臺。
艱難苦恨繁霜鬢，潦倒新停濁酒杯。

呢首明明係床前明月光

東風夜放花千樹 更吹落星如雨

我今見聞得受持 願解如來真實意

偈，偽託武則天

露檻星房各悄然，江湖秋枕當遊仙。有情皓月憐孤影，無賴閒花照獨眠。結束鉛華歸少作，屏除絲竹人中年。茫茫來日愁如海，寄語羲和快着鞭。

呢首好難抽一句比你

神秀
禪宗因為佢同慧能分開南北兩宗 前者係漸悟 後者講頓悟
神秀覺得要修行先可以得佛性 而慧能講佛性其實即係人心

障百川而東之 迴狂瀾於既倒

何 寧 獨 花
曾 可 立 開 畫
吹 枝 疏 不 菊
落 頭 離 並
北 抱 趣 百 鄭
風 香 未 花 思
中 死 窮 叢 肖

好感慨

直版仲有味道

生年不滿百，常懷千歲憂

晉城已陷休回顧，更請君王獵一圍

小憐肉體橫陳夜，已報周師入晉陽

亡國都亡得抵呀

//寄語羲和快著鞭//

30幾歲就去左
都算係願望成真既

魚肥果熟嫲撚飯，你老母矣親下廚

你仆街啦，係連登養父母係死罪

錦瑟無端五十弦

以前考試有人寫「大豬小豬落浴盤」

咁佢真係窮啊嘛

多情卻似總無情
唯覺尊前笑不成
蠟燭有心還惜別
替人垂淚到天明

君住長江頭，我住長江尾
日日思君不見君，共飲長江水
此恨何時休，此恨何時了
但願君心似我心，定不負相思意

《易水歌》——荊軻
風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復還。 探虎穴兮入蛟宮，仰天呼氣兮成白虹。

剌客就是，一劍封喉，不辱使命。

好撚悲壯

盧國沾作品真係好有古代詩辭feel
小李飛刀
人生幾許失意 何必偏偏選中我
決戰戰後
男兒天職保家眷 兒啼妻哭內心撩亂
殘夢
誰在夜深苦追憶 眷戀半段殘夢

更正:決戰前夕

山下一群鵝

而家後生會覺得呢啲係老土

把酒當歌 人生幾何

「何期淚灑江南雨，又為斯民哭健兒」

「瑤瑟凝塵清怨絕，可憐無女耀高丘」

魯迅

回首縱橫第六天
非神非佛非聖賢
奪命毀法雖本性
身屬魔羅心向仙

枯藤 老樹 昏鴉
小橋 流水 人家
古道 西風 廋馬
夕陽西下 斷腸人在天涯
元曲 天凈沙.秋思
作者馬致遠

很多人作過下聯，最好應該係
月如無恨月常圓！

其實後面果句先正
取次花叢懶回顧，半緣修道半緣君。

昨夜雨疏風驟，濃睡不消殘酒。試問捲簾人，卻道海棠依舊。知否？知否？應是綠肥紅瘦。

當年屙尿射過界 今日屙尿滴濕鞋
作者：張國榮

題烏江亭 杜牧

勝敗兵家事不期，包羞忍恥是男兒。
江東子弟多才俊，捲土重來未可知。

撐住阿手足！

呼兒將出換美酒 與爾同消萬古愁

像一朵入夜的荷花
像一隻歸巢的宿鳥
或像一個隱居的老哲人
我消逝了我所有的鋒芒與光亮
漆黑的隧道終會鑿穿
千仞的高岡必被爬上
當百花凋謝的日子
我將歸來開放

呢首最有氣勢

待到秋來九月八 我花開後百花殺
衝天香陣透長安 滿城盡帶黃金甲

好有蓄勢待發咁作反 目空一切捨我其誰的感覺

其實《胭脂扣》都好好睇，又諗返起梅姐

70-80年代嘅粵語流行曲歌詞真係好靚、好有意境

想當年，金戈鐵馬，氣吞萬里如虎。

真係好霸氣

對酒當歌 人生幾何

古今天下事 都付笑談中

薑汁炒芥蘭

愛似水墨青花，何懼剎那芳華

一念當年恨未休 十載相思債未酬
好似係新馬師曾唱

冚家鏟泥齊種樹，汝家池塘多鮫魚。魚肥果熟嫲捻飯，你老母兮親下廚

同老舉屌閪 劑劑出嘢

桃園味似香花 解玉意香閪早透露
屌緊你老母 探測閪窿的闊度

執手相看淚眼，竟無語凝噎

十大刺客 葉紹德
萬里路客落如葉 縱酒高歌踏殘月
仗義偏多屠狗輩 誰言匹夫壯志任人奪
諸黷武 志士浴碧血
肩重擔 巾幗亦人傑
負義捨生改地變天 神鬼泣壯烈
大志大勇是豪傑 赤膽丹心為民熱
代代江山出好漢 名垂史冊後人閲
豪雄貞忠貫日月

本是同根生 相煎何太急 唔記得邊首 小學教
當時陳豪馬浚偉蔡少芬套tvb劇令我對喱首印象好深
細個覺得學詩好on9好無用 大個先明所謂詩意

洛神
主題曲好好聽

曹植 七步詩

如果一定要o係呢份愛加上一個期限, 我希望係, 一萬年
就算係一條底褲一卷廁紙都有佢o既用處

那條罅勁窄令我碌野樂也
淫賤夾粗做下屌下擰下
渣陰莖吹個喇叭對著淫娃
屌屌渣渣那艷女張開奶兩下

那條罅勁窄我用我碌野撞下
椰樹咁粗佢望見碌野害怕
她剝晒屌佢後欄雪櫃條罅
我最愛罅春袋裡濕鳩爛化

讓個袋入去條罅
陰毛跌下
磨呀磨碌鳩鳩慶
一碌鳩兜心插向她

那條罅勁窄令我屌錯尿罅
條柒咁粗做下撩下擰下
衫剝晒屌爆後肛雪櫃條罅
吹她菊花插入了西窿射啦

搖兩搖入去條罅
鳩毛跌下
唔戴袋塞她陰莖
一碌鳩兜心插向她

那條罅勁窄令我屌錯尿罅
條柒咁粗做下撩下擰下
衫剝晒屌爆後肛雪櫃條罅
吹她菊花插入了西窿射啦

少壯不努力，老大徒傷悲

衣帶漸寬終不悔。爲伊消得人憔悴。

葡萄美酒夜光杯，欲飲琵琶馬上催。
醉臥沙場君莫笑，古來征戰幾人回。
《涼州詞》

唔知點解由細細個開始就好鐘意啲邊塞打仗詩
覺得好悲壯

諗起另一首又係講黃巢嘅詩

心在山東身在吳，飄蓬江海謾嗟吁。他時若遂凌雲志，敢笑黃巢不丈夫。

二八佳人體似酥
腰間長劍斬凡夫
雖然不見人頭落
暗裏催人肉骨枯

知我者謂我心憂，不知我者謂我何求。

記得小蘋初見，兩重心字羅衣，琵琶弦上說相思。當時明月在，曾照彩雲歸。

而家老喇就吟呢首:

少年聽雨歌樓上，紅燭昏羅帳。
壯年聽雨客舟中，江闊雲低，斷雁叫西風。
而今聽雨僧廬下，鬢已星星也。
悲歡離合總無情，一任階前，點滴到天明。

停杯投箸不能食，拔劍四顧心茫然。

可能已經有人講咗

料峭春風吹酒醒，微冷，山頭斜照却相迎。回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無晴。

鍾意宋詞長短有致嘅Rhyme

Btw見呢到咁多中文叻人

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

無他 唯手熟爾！

抽刀斷水水更流， 舉杯消愁愁更愁。

人生在世不稱意， 明朝散發弄扁舟。

還君明珠雙淚垂，
恨不相逢末架時。

國風

行到水窮處 坐看雲起時

行路難！行路難！ 多歧路，今安在？

欲窮千里目，要帶望遠鏡

坐這山，望那山
一事無成

王師北定中原日 家祭無忘告乃翁

世情薄，人情惡，雨送黃昏花易落。曉風乾，淚痕殘。欲箋心事，獨語斜闌。
難，難，難！

Mk型毒撚曹植

揾到你喇我嘅陸遊我揀咗唐婉嗰篇

嫦娥應悔偷靈藥，碧海青天夜夜心

回首向來蕭瑟處，歸去、也無風雨也無晴。

Hi

狡兔死，走狗烹
飛鳥盡，良弓藏

垓下歌・楚國・項羽

力拔山兮氣蓋世。時不利兮騅不逝。
騅不逝兮可奈何！虞兮虞兮奈若何！

生當作豪傑，死亦為鬼雄。
至今思項羽，不肯過江東。

何以解憂 唯有杜康

大江東去，浪淘盡，千古風流人物。
故壘西邊，人道是，三國周郎赤壁。
亂石穿空，驚濤拍岸，捲起千堆雪。
江山如畫，一時多少豪傑。
遙想公瑾當年，小喬初嫁了，雄姿英發。
羽扇綸巾，談笑間，檣櫓灰飛煙滅。
故國神遊，多情應笑我，早生華髮。
人生如夢，一尊還酹江月。

等閒變卻故人心，卻道故人心易變。

有首係出走/大咗之後睇翻好感觸嘅。

《贈衛八處士 》杜甫

人生不相見，動如參與商。
今夕復何夕，共此燈燭光。
少壯能幾時，鬢髮各已蒼。
訪舊半為鬼，驚呼熱中腸。
焉知二十載，重上君子堂。
昔別君未婚，兒女忽成行。
怡然敬父執，問我來何方？
問答未及已，兒女羅酒漿。
夜雨剪春韭，新炊間黃梁。
主稱會面難，一舉累十觴。
十觴亦不醉，感子故意長。
明日隔山嶽，世事兩茫茫。

花非花，霧非霧
夜半來，天明去
來如春夢幾多時
去似朝雲無覓處

這是一溝絕望的死水，
清風吹不起半點漪淪。
不如多扔些破銅爛鐵，
爽性潑你的剩菜殘羹。

也許銅的要綠成翡翠，
鐵罐上鏽出幾瓣桃花；
再讓油膩織一層羅綺，
黴菌給他蒸出些雲霞。

讓死水酵成一溝綠酒，
漂滿了珍珠似的白沫；
小珠們笑聲變成大珠，
又被偷酒的花蚊咬破。

那麼一溝絕望的死水，
也就誇得上幾分鮮明。
如果青蛙耐不住寂寞，
又算死水叫出了歌聲。

這是一溝絕望的死水，
這裏斷不是美的所在，
不如讓給醜惡來開墾，
看他造出個什麼世界。

愈睇愈感慨

翠尊易泣，紅萼無言耿相憶。

明月松間照，清泉石上流。

想搵返首詩
迴文
淨係記得講過隻窗同思念
作者係女性 好似係三個字

王師北定中原日，家祭無忘告乃翁。

曹植我最鍾意係
或華髮以終年 或懷妊而逢災
感前哀之未闋 復新殃之重來
方朝華而晚敷 比晨露而先晞
感逝者之不追 情忽忽而失度
天蓋高而無階 懷此恨其誰訴

睇字都feel到佢既喪女之痛

李清照？
守著窗兒 獨自怎生得黑

梧桐更兼細雨 到黃昏 點點滴滴

這次第 怎一個愁字了得

青山有幸埋忠骨，白鐵無辜鑄佞臣

蒹葭蒼蒼
白露為霜
所謂伊人
在水一方

好撚有電影感 痴撚線

呢首我都好鍾意

我想搵嗰首係迴文（環迴）
可以倒返轉嚟讀

卞之琳《斷章》

你站在橋上看風景，看風景人在樓上看你。
明月裝飾了你的窗子，你裝飾了別人的夢。

諗起尼首
但卞之琳係男人

原來過得很快樂 只我一人未發覺

專登搵返筆記，送畀咁多位巴絲

斷腸人去春將半。半將春去人腸斷。歸客倦花飛。飛花倦客歸。小窗寒夢曉。曉夢寒窗小。誰與畫愁眉。眉愁畫與誰。

莫聽穿林打葉聲 何妨吟嘯且徐行

暴露年齡

七哀都好慘情 得唔到兄弟信任

我都係覺得呢首最正，有知音人嘅感覺!

最是人間留不住，朱顏辭鏡花辭樹

我個名

兩情若是久長時 又豈在朝朝暮暮

天涯何處無芳草 莫去獨戀一枝花
斷是不能並肩行 何苦不為良知己

移民外國的心情

風瀟瀟兮易水寒 壯士一去兮不復還

出師未捷身先死 長使英雄淚滿襟

男兒立志出鄉關
學若無成死不還
埋骨豈期墳墓地
人間到處有青山
－－西鄉隆盛

女仔一直獨自守處 試問嗰個位又怎生得黑

而我只願面朝大海 春暖花開

孝順撚又接受唔到香港大部份人都冇一個稱職嘅父母

萬水千山縱橫

月下叢林 痾屎有餘味 歸頭晏

涼州詞 王翰

葡萄美酒夜光杯
欲飲琵琶馬上催
醉臥沙場君莫笑
古來征戰幾人回

秦時明月漢時關 萬里長征人未還
但使龍城飛將在 不教胡馬渡陰山

人生何在逞英豪，天理人情只要公。
天眼恢恢疏不漏，定然作福福來縱。

李清照閨怨詞真係好正寫得好細膩

和羞走。倚門回首，卻把青梅嗅。

春眠不覺曉，處處聞啼鳥
夜來風雨聲，卡樂B蝦條

原來姹紫嫣紅開遍，似這般都付與斷井頹垣。良辰美景奈何天，賞心樂事誰家院！

人生自古誰無死 留取丹心照汗青
文天祥型撚到傻

少年不識愁滋味，愛上層樓。
愛上層樓，為賦新詞強說愁；
如今識盡愁滋味，欲語還休。
欲語還休，卻道天涼好個秋。

巴絲ID 先係絕句

沉舟側畔千帆過
病樹前頭萬木春

唐代 章碣 《焚書坑》

竹帛煙銷帝業虛，關河空鎖祖龍居。
坑灰未冷山東亂，劉項原來不讀書。

醉里挑燈看劍，夢回吹角連營。八百里分麾下炙，五十弦翻塞外聲。沙場秋點兵。
馬作的盧飛快，弓如霹靂弦驚。了卻君王天下事，贏得生前身後名。可憐白髮生！

社甫

人自宋後無名儈
我到墳前愧姓秦

真係好啱意景

路逢俠客須呈劍，不是才人莫獻詩。

十八新娘八十郎，蒼蒼白髮對紅妝。鴛鴦被裏成雙夜，一樹梨花壓海棠。

橫看成嶺側成峰
遠近高低各不同

多情卻被無情惱。
根本講緊我，好易對人有好感

少年不識愁滋味，愛上層樓。愛上層樓，為賦新詞強說愁。
而今識盡愁滋味，欲說還休。欲說還休，却道天涼好個秋。

醉過方知酒濃，愛過方知情重

曾經滄海難爲水，除卻巫山不是雲。取次花叢懶回顧， 半緣修道半緣君。

君不見，青海頭，古來白骨無人收。
新鬼煩冤舊鬼哭，天陰雨溼聲啾啾！

同埋

誠既勇兮又以武，終剛強兮不可凌。
身既死兮神以靈，魂魄毅兮爲鬼雄。
其實成首國殤我都好中意
可能呢兩年關係
對呢D戰爭詩感受更深
但見大家post既詩詞都好有意思

朝辭白帝彩雲間，千里江陵一日還。
兩岸猿聲啼不住，輕舟已過萬重山。

短短二三十字有晒圖畫意境，盛載埋當中感情，仲要工整押埋韻....古代詩詞真係S級癲

何字合成愁 離人心上秋

月似當時 人似當時否

等閒卻變故人心 卻道故人心易變

論語都好中意
仁者先難而後獲

知之者不如好之者 好之者不如樂之者

星淡月華艷島幽椰樹芳晴岸白沙亂繞舟斜渡荒
周策縱〈字字迴文詩〉

我居北海君南海，寄雁傳書謝不能。
桃李春風一杯酒，江湖夜雨十年燈。

春風又綠江南岸

樓主pin this

花徑不曾緣客掃，蓬門今始為君開。

《秋夕》杜牧

銀燭秋光冷畫屏，輕羅小扇撲流螢。
天階夜色涼如水，臥看牽牛織女星。

《八聲甘州·對瀟瀟暮雨灑江天》柳永

對瀟瀟暮雨灑江天，一番洗清秋。漸霜風淒緊，關河冷落，殘照當樓。是處紅衰翠減，苒苒物華休。唯有長江水，無語東流。

不忍登高臨遠，望故鄉渺邈，歸思難收。嘆年來蹤跡，何事苦淹留？想佳人妝樓顒望，誤幾回、天際識歸舟。爭知我，倚闌桿處，正恁凝愁！

路曼曼其脩遠兮，吾將上下而求索。

出自屈原《離騷》

亂烘烘，你方唱罷我登場，反認他鄉是故鄉。

花間一壺酒，獨酌無相親；
舉杯邀明月，對影成三人。
月既不解飲，影徒隨我身；
暫伴月將影，行樂須及春。
我歌月徘徊，我舞影零亂；
醒時同交歡，醉後各分散。
永結無情遊，相期邈雲漢。

發覺呢首佳作未有人提

長恨此身非我有，何時忘卻營營。夜闌風靜縠紋平。小舟從此逝，江海寄餘生。

只應獨立蒼茫，高唱萬峰峰頂

周公恐懼流言日，王莽謙恭未篡時。
向使當初身便死，一生真僞復誰知？

白居易 《放言五首•其三》

床前明月光 疑是地上霜

山河奄有中華地 日月重開大宋天

醉後不知天在水，滿船清夢壓星河

身無綵鳳雙飛翼，心有靈犀一點通

在天願作比翼鳥，在地願為連理枝。
天長地久有時盡，此恨綿綿無絕期。

坦白講

宜首無話好好

問花花不語，為誰落？為誰開？算春色三分，半隨流水，半入塵埃。

尋尋覓覓，冷冷清清，淒淒慘慘戚戚。

千山鳥飛絕，萬徑人蹤滅。
孤舟蓑笠翁，獨釣寒江雪。

輕輕的我走了

黑兔走入青龍穴
欲盡不盡不可說
惟有外邊根樹上
三十年中子孫結

如果要背默就仆街

春花秋月何時了？往事知多少。小樓昨夜又東風，故國不堪回首月明中。
雕欄玉砌應猶在，只是朱顏改。問君能有幾多愁？恰似一江春水向東流。

致 故香港

夜中不能寐，起坐彈鳴琴。
薄帷鑑明月，清風吹我襟。
孤鴻號外野，翔鳥鳴北林。
徘徊將何見？憂思獨傷心。

山陰道上 應接不暇

莫聽穿林打葉聲。何妨吟嘯且徐行。竹杖芒鞋輕勝馬。誰怕？一蓑煙雨任平生

橫眉冷對千夫指，俯首甘為孺子牛。

相思本是無憑語 莫向花箋費淚行

何當共剪西窗燭 卻話巴山夜雨時

一種相思幾處同，誰憐互望醉顏紅

過世未婚夫寫比我

歲月如曲曲曲淚，渺渺留人醉
今時難及當年句，首首心兒碎

獨立寒秋，湘江北去，橘子洲頭。
看萬山紅遍，層林盡染；漫江碧透，百舸爭流。
鷹擊長空，魚翔淺底，萬類霜天競自由。
悵寥廓，問蒼茫大地，誰主沉浮？
攜來百侶曾遊，憶往昔崢嶸歲月稠。
恰同學少年，風華正茂；書生意氣，揮斥方遒。
指點江山，激揚文字，糞土當年萬戶侯。
曾記否，到中流擊水，浪遏飛舟？

最後兩句真係好深感受，好唏噓

天長地久有時盡，此恨綿綿無絕期

衰蘭送客咸陽道 天若有情天亦老
攜盤獨出月荒涼 渭城已遠波聲小

原句應該係李賀 金銅仙人辭漢歌

錦瑟無端五十弦，一弦一柱思華年。
莊生曉夢迷蝴蝶， 望帝春心託杜鵑。
滄海月明珠有淚，藍田日暖玉生煙。
此情可待成追憶？只是當時已惘然。

痴線冇人講？

錦瑟正！

《南陵别儿童入京》李白

白酒新熟山中歸，黃雞啄黍秋正肥。
呼童烹雞酌白酒，兒女嬉笑牽人衣。
高歌取醉欲自慰，起舞落日爭光輝。
遊說萬乘苦不早，著鞭跨馬涉遠道。
會稽愚婦輕買臣，餘亦辭家西入秦。
仰天大笑出門去，我輩豈是蓬蒿人。

密州出獵真係正，完全感受到東坡個種英姿！同時又好sad咁見到佢用馮唐易老呢個典故自比

龍游淺水遭蝦戲 虎落平陽被犬欺

金鱗豈是池中物,
一遇風雲便化龍,
九霄龍吟驚天變,
風雲際會淺水游

西風吹老洞庭波
一夜湘君白髮多
醉後不知天在水
滿船清夢壓星河

待到秋來九月八
我花開後百花殺
沖天香陣透長安
滿城盡帶黃金甲

王維 竹里館

獨坐幽篁裏
彈琴復長嘯
深林人不知
明月來相照

仗義是林沖，為人最朴忠。
江湖馳聞望，慷慨聚英雄。
身世悲浮梗，功名類轉蓬。
他年若得志，威鎮泰山東。
如果有睇水許傳 就知林沖絕對係一個可憐人物

第二首個人好中意 紅樓夢入邊

身後有餘忘縮手 眼前無路想回頭

塵世難逢開口笑，菊花須插滿頭歸。

唔鐘意
但好寫實
今日割五城 明日割十城
然後得一夕安寢。

原來有第二句
加埋第二句好撚到肉

行路難，行路難，多歧路，今安在？

橫看成嶺側成峯，遠近高低各不同。
不識廬山真面目，只緣身在此山中。

第二句係咩

咪就係 「可與語人無二三」
人越大越多野唔知點同人呻好
結果就係, 飲啦屌

細雨魚兒出，微風燕子斜。

鳥宿池邊樹，僧敲月下門。

坐這山，望那山，macau旅行~

魚戲蓮葉東，

魚戲蓮葉西，

魚戲蓮葉南，

魚戲蓮葉北。

咩料

推敲 苦吟詩人 賈島
以前上堂 老師仲叫我地諗有冇其他更好嘅字

菩提本無樹，明鏡亦非臺。
本來無一物，何處惹塵埃。

所愛隔山海 山海皆可平

多情自古空餘恨
此恨綿綿無絕期

願得一心人
白首不相離

其實真係好難諗 就算唔計平仄都好難有其他字好過推/敲
窺字太鬼祟 督字都係用眼 但唔夠推/敲咁有動感
諗過點字 比敲字靜幾分 但失去左敲字生動 而且冇敲字般容易聯想

山有木兮木有枝
心悅君兮君不知

也想不相思，可免相思苦。幾度細思量，情願相思苦。

舊日樓台舊日風，過去由來過去休。

君埋泉下泥銷骨，我寄人間雪滿頭。

最鐘意呢首！正到爆！

《天凈沙·秋思》

（元代）馬致遠

枯藤老樹昏鴉，

小橋流水人家，

古道西風瘦馬。

夕陽西下，斷腸人在天涯。

竹杖芒鞋輕勝馬，誰怕？一蓑煙雨任平生。

仆街 笑撚左出聲

我有所思在遠到，一日不見兮，我心悄悄。

砥礪前行

你阿媽大減價益你阿爸

豬八戒

我諗到用依 但總覺欠動感

推敲仲有一種音感 真係好難有
仲有一句就係 春風又綠江南岸 綠又係畫龍點睛

海上月是天上月
眼前人是心上人
向來心是看客心
奈何人是劇中人

飛流直下三千尺
戇鳩打手死全家

世間好物不堅牢，彩雲易散琉璃脆。

江天一色無纖塵，皎皎空中孤月輪。
江畔何人初見月，江月何年初照人。

孤篇壓全唐

你站在橋上看風景，
看風景人在樓上看你；
明月裝飾了你的窗子，
你裝飾了別人的夢。

好似冇人講建安文學？
再推下post

神龜雖壽，猶有竟時。
螣蛇乘霧，終為土灰。
老驥伏櫪，志在千里。
...

典解食完飯 一定要屙屎

係咪因為鄺仔本書

人哋個名都寫咗啦

毒撚李白思覺失調